\section{Dawno dawno temu w internecie...}

\begin{frame}{Scenariusz: postacie}
	\input{figures/http.tex}
\end{frame}

\begin{frame}{Scenariusz: odwiedzanie strony www w 1994 r.}
	Chcemy wejść na strone www.example.com.
	\begin{itemize}
		\item<1-> Przeglądarka: Gdzie jest www.example.com? -> DNS
		\item<1-> Wpisujemy w przeglądarce adres URL i naciskamy Enter.
		\item<2-> Przeglądarka musi znaleźć adres IP serwera, na którym znajduje się strona. Wysyła zapytanie do DNS.
		\item<3-> Otrzymuje odpowiedź z adresem IP i łączy się z serwerem na porcie 80.
		\item<4-> Wysyła żądanie HTTP o stronę www.example.com.
		\item<5-> Serwer odpowiada stroną HTML, którą przeglądarka renderuje i wyświetla użytkownikowi.
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Scenariusz: Ewa przekieruje ruch do swojego serwera}
	Przed atakem Ewa musi się przygotować.
	\begin{itemize}
		\item<1-> Ewa rejestruje domenę www.eve.com i ustawia jej rekord A na swój serwer.
		\item<2-> Ewa modyfikuje rekordy DNS dla www.example.com, aby wskazywały na jej serwer (np. poprzez atak DNS spoofing).
	\end{itemize}

\end{frame}
\begin{frame}{Scenariusz: odwiedzanie strony www po ataku Ewy}
	Chcemy wejść na strone www.example.com.
	\begin{itemize}
		\item Wpisujemy w przeglądarce adres URL i naciskamy Enter.
		\item Przeglądarka musi znaleźć adres IP serwera, na którym znajduje się strona. Wysyła zapytanie do DNS.
		\item<3-> Ewa odpowiada, podając adres IP swojego serwera.
		\item<4-> Wysyła żądanie HTTP o stronę www.example.com.
		\item<5-> Serwer Ewy odpowiada stroną HTML, która może wyglądać jak oryginalna strona, ale jest fałszywa.
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Słabe punkty scenariusza}
	\begin{itemize}
		\item<1-> Brak uwierzytelniania serwera DNS: przeglądarka ufa odpowiedzi DNS bez weryfikacji.
		      \begin{itemize}
			      \item<2-> Współczesne rozwiązanie: DNSSEC.
			      \item<3-> Problem: DNSSEC nie jest powszechnie wdrożony.
		      \end{itemize}
		\item<4-> Brak uwierzytelniania serwera WWW: przeglądarka nie sprawdza, czy serwer WWW jest tym, za kogo się podaje.
		      \begin{itemize}
			      \item<5-> Współczesne rozwiązanie: SSL/TLS z certyfikatami X.509.
		      \end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}
